【突發】6.12中槍肺癌叔「老吳」成功踢保 獲無條件釋放

於6月12日金鐘衝突時，被警方以橡膠子彈射中肚皮的「老吳」，事後被警方以非法集結罪拘捕後獲保釋。「老吳」的女兒Frances回覆本報查詢時表示，爸爸已成功「踢保」，換言之獲警方無條件釋放。她稱現在心情沒有大起伏，強調下一步必定是向監警會投訴，追究警方濫用武力的責任。

患有第三期肺癌的58歲「老吳」，當日穿著短袖上衣、手腳包裹著保鮮紙，走上金鐘街頭，於警方武力清場時被橡膠子彈擊中，之後倒地，相關照片一直在網絡流傳。他被送往瑪麗醫院治理，但之後換來的是被警方拘捕，於是Frances於社交平台呼籲市民提供當日的相關影片，以力證警方當日濫用暴力。

Frances引述「老吳」表示，「好多謝大家關心，會同大家共同進退，年青人要堅持落去。」她重申，爸爸當日走上街頭，「都係因為年青人，因為想下一代好，希望有青春有健康嘅你哋都唔好放棄。」她說，「警方濫權一定會追究落去，唔可以（俾）佢哋咁樣欺負手無寸鐵嘅市民。呢一仗唔容易，所以一定要團結同堅持，未來係屬於你哋。」

最緊要人冇事多謝老吳爸為香港人付出

恭喜無事

注：之後仍然可以控告 踢保只係唔需要報到

叫Frances都係好人

太好喇

義人有福

支持追究黑警
建議眾籌

唔可以同一控罪再拘捕？好似係

保重身體

五大訴求
1.撤回
2.沒有暴動 只有暴政
3.撤銷示威者控罪
4.追究警方濫權/成立獨立調查委員會
5.我要真普選

避免跌入「人民鬥人民」的圈套!

老吳，多謝你！

嚇鳩個癌症伯伯
正一仆街

D黑警實話要查清楚先放人
問題係當初班狗都唔知拘捕既原因作乜好，鳩拉左先，製造恐慌

gd

獅子狗點會夠膽告佢呀

唔代表d乜，幾時都可以再捉番佢

黎智英與一眾泛民立法會議員及資深大律師在金鐘佔領區靜坐「博拉」，被帶返警署後拒絕自簽保釋，迫使警方將他們無條件釋放。雖然警方表明保留追究責任的權利，不排除稍後會重新拘捕及落案起訴有關被捕人士

刑事係冇期限，此刻無條件釋放代表警賊唔夠證據
到他們搜集夠證據又可以拘捕，到時一定要提堂
(好似係)

咁黑警打無辜市民要追究到底！

即係到時只可以拘捕，唔可以就同一案件要你返去協助調查48小時，應該係咁

［抗爭支線］！七 月 十 三 ！光 復 上 水 ！踢 走 水 貨 客！

唔該幫幫手

撤銷示威者所有控罪
沒有暴動 只有暴政
我要真普選

係做黑警冇好人

起訴先係唔可以用同一個案件控罪

有証據就吿撚左啦
屌佢老母死警犬
人地中左鎗都俾你班仆街玩48個鐘

Push

老吳 頂住呀，終有一日見到香港真正民主

問題係想知黑警有冇權不斷要你返去協助調查48個鐘，兩日黎一次咪變相係差館坐監

咁係咪少咗個暴動人士

姐係四人暴動

push

唔可以讓呢位爸爸白白受傷！！
誓死堅持！

正確

老吳好撚勁，希望你早一康復

人平安無事就好
其他等我地做
好好休養

希望吳爸之後會打敗癌症 健健康康 冇病冇痛 長命百歲

冇事就好

無事就好

監警會冇用

踢保同冇事係兩回事

最緊要佢無事

阻阻大家，唔好意思
希望大家能夠聽下呢兩段關於立法會嘅錄音

唔得
之前suppose 已經錄晒口供 搜集疑犯證據
有證據後一定係拘留，唔係協助調查，要盡快提堂

多謝你

義士快啲好返
一齊追究班開槍射市民嘅仆街黑警

多謝老吳

推

Frances Hui

老吳保重身體，願早日康復！

根本白色恐怖啦個仆街政府

多謝伯伯

uncle冇事就好

太好啦
請先好好休息一下
嚟排我相信事主同家人都好大壓力 好擔心 好焦慮
去休息 散下步 睇場戲 食餐好嘅
養足精神打大佬

恭喜

一定要追究班黑警

最緊要平安 多謝你

未算安全,陳淑莊講過

淨係放生個cancer老人，然後又可以同人講「拿，我撤咗控啦，你班仆街咪撚再鳩叫五大訴求啦」
而且其實之後又可以翻兜告你，例子有陳淑莊

恭喜

警渣唔一定係靠嚇架
佢真係可以隔幾年先再告你，好撚仆街架

例子有陳淑莊

祝早日康復 一世平安

多謝你呀老吳
不過唔可以鬆懈
班犬會仆街到隔幾年再告

多謝您！

又低調放人

多謝你願意為香港付出咁多
祝你身體健康
好人有好報架

唯有依家收集多啲脫罪證據啦

冇記錯好似告佢襲警

多謝

咪係，成世隨時都告得無限期。

堅持五大訴求，不撤不散︰

一、撤回修例
二、撤回6.12暴動定性
三、撤銷所有反送中抗爭者控罪
四、責成獨立調查委員會追究警方濫暴
五、實行真雙普選

老吳

伯伯多謝你！保重身體！

我無野講 我要見律師 唔好兇我 我無野講

告返政府都得啦

好人一生平安

踢保

謝謝你

祝老吳肺癌好返，身體健康，長命百歲

多謝吳爸爸既付出
追究黑警

伯伯保重身體

多謝你為我地付出咁多

好人有好報 祝老吳長命百歲

支持成立獨立調查委員會

加油！

吳先生如果有咩需要請出聲，多謝你，好好保重身體專心休息。

老吳一定要長命過林鄭

Sing Hallelujah to the Lord!

Push

吳伯保重！！！
多謝你

為呢一個月來既動盪氣氛，打來一點震奮感覺，多謝uncle你支持香港

誓要追究黑警企圖開槍殺人！

祝早日康復 加油

祝老吳身體健康，早日戰勝病魔，多謝你嘅勇氣

多謝叔叔，好人有好報
您的病一定會好返㗎，加油

老吳叔叔

無事就好，祝福

多謝你老吳
祝你身體健康 一世平安

Link?

老吳多謝你
祝你身體健康

終於有下好消息

其實77已經見到佢

辛苦你了

仲有班死差佬唔俾救護車過唔俾救人!!!

老吳先生 多謝你

多謝你吳生，祝願身體健康，大家一齊為香港努力

精神受損，身體受傷，叫政府賠錢喇！

直接去公務員事務委員會啦 仲監警會

【6.12一個月】疑中催淚彈後遺症 港台外判司機全身多處流膿

搵人講下呢單
真心覺得好需要大家幫推

天有眼

無事就好！
要小心身體呀

其他幫手share 出去更多人知係有用嘅。

相反知名度低又比人拉咗嘅義士就冇咁好彩...

[快撚啲同我入黎推撚爆佢] 民陣721金鐘集會

「立即停手，我而家嚴重警告你，唔好再襲擊」、「我而家係制止你再打人，請立即停手」、「我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊」

身體健康，長命百歲

恭喜 老吳叔叔好好休息下 希望21/7見到你！

老吳
老吳

太好喇
係驚之後無啦啦又告你

唔記得邊條youtube片講過, "係佢條皮帶救番佢"
希望佢在對黑警追究責任成功之前, 努力撐住, 能見到警務處長正式道歉

鋪路走啦
共產黨一定唔會放過你,由其你啲屋企人
共產黨唔搞你都一定搞死你啲屋企人

希望佢咁樣中左一槍，連癌症都無埋

人無事先可以見證黑警被清算嘅一日

多謝吳生

班黑警剩係識靠嚇

我無野講

仲有個後生老師，佢有無消息
吐血個個又點

克警可恥

高調拉人

低調放人

唔好傻啦
踢保成功唔化表唔會再俾人拉
到差佬夠證據時會再拉嫁

天佑老吳

吉人自有天相